Protucoll № 8 sel 4. Juuli kuupääwal 1888
Koos ollid kohtu peawannem: Peeter Sommberg,
kõrwamehed: Mart Limberg
ja Jakup Weber.
9.
Tallitaja T. Wiedemann kaebas kohtu, et kihelkonna kohus mõistnud kewadi temale ühe kohtu pääwa eest Jaan Parkali käest 50 kop.; aga Parkal polle seda raha mitte weel ärra maksnud. Tema on juba Parkalit kaks kord kässind kohtu tulla; aga Parkal panneb ika wastu.
Jaan Parkal tunnistas, et tema olnud essimesse kässu aeg Tallinnas ja nisamma olnud ka teisel kohtu pääwal tegemist, selle pärast pole wõimalik tulla olnud kohtu.
Kohus mõistis, et Jaan Parkal peab se 50 kop. wälja maksma tallitajale ja maksab peale selle 50 kop walla laeka trahwi  oma wastu hakamise eest.
Kuulutud, täidetud!
Kohtu peawannem:  Peeter Somberg XXX   
kõrwam.  M. Limberg XXX   
ja   J. Weber XXX
50 kop walla laeka hääks
